\documentclass[UTF8,a4paper,12pt]{ctexart}  % Latex 去掉上面的语句，加上本语句
\usepackage{xeCJK}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeSongStd-Light.otf}{
  \setCJKmainfont[BoldFont=AdobeHeitiStd-Regular]{AdobeSongStd-Light}}
{\setCJKmainfont[BoldFont=SimHei]{SimSun}}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeSongStd-Light.otf}{
  \setCJKfamilyfont{song}{AdobeSongStd-Light}}{
  \setCJKfamilyfont{song}{SimSun.ttc}}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeHeitiStd-Regular.otf}{
  \setCJKfamilyfont{hei}{AdobeHeitiStd-Regular}}{
  \setCJKfamilyfont{hei}{SimHei.ttf}}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeKaitiStd-Regular.otf}{
  \setCJKfamilyfont{kai}{AdobeKaitiStd-Regular}}{
  \setCJKfamilyfont{kai}{SimKai.ttf}}

\IfFileExists{C:/Windows/Fonts/AdobeFangsongStd-Regular.otf}{
  \setCJKfamilyfont{fs}{AdobeFangsongStd-Regular}}{
  \setCJKfamilyfont{fs}{SimFang.ttf}}

% \setCJKfamilyfont{fs}{Sun Yat-sen Hsingshu}


\renewcommand{\contentsname}{\centerline{\textcolor{violet}{目 \ \ 录}}}    % 将Contents改为目录
\renewcommand{\abstractname}{摘 \ \ 要}      % 将Abstract改为摘要
\renewcommand{\refname}{参考文献}            % 将Reference改为参考文献
\renewcommand\tablename{表}
\renewcommand\figurename{图}
\renewcommand{\today}{\number\year 年 \number\month 月 \number\day 日}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\PassOptionsToPackage{colorlinks=true,citecolor=blue, urlcolor=blue, linkcolor=violet, bookmarksdepth=4}{hyperref}

\usepackage{lscape}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{textcomp}                      % provide many text symbols
\usepackage{setspace}                      % 各种间距设置

% ---------------------------------Table------------------------------
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}                         % 提供表格中每一列的宽度及位置支持
\usepackage{rotating}
\usepackage{multirow}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{tabu}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage{threeparttablex}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{makecell}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

%% 参考文献
\usepackage{gbt7714}
\usepackage{natbib}
\setlength{\bibsep}{0.5pt}


\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[T1]{fontenc} % [T1] 主要支持东欧等国家重音符 , 与下面 consolas 冲突
\usepackage{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{soul}
\usepackage{textcomp}

\newcommand\hmmax{0} %% 防止Too many math alphabets used in version normal.
\newcommand\bmmax{0} %% 防止Too many math alphabets used in version normal.

\usepackage{lmodern,bm}   % 必需出现在amsmath等包前面，否则会出错
\usepackage{amsmath}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}

\setmonofont{Consolas} % listings 中支持 consolas 字体，必需配合上面\usepackage{fontenc} 中不出现[T1]才可以

\lstset{numbers=left, numberstyle=\ttfamily\tiny\color{Gray}, stepnumber=1, numbersep=8pt,
  frame=leftline,
  framexleftmargin=0mm,
  rulecolor=\color{CadetBlue},
  backgroundcolor=\color{Periwinkle!20},
  stringstyle=\color{CadetBlue},
  flexiblecolumns=false,
  aboveskip=5pt,
  belowskip=0pt,
  language=R,
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  columns=flexible,
  keepspaces=true,
  breaklines=true,
  extendedchars=true,
  texcl=false,  % 必须设置为false设置为true的时候 R 代码中不能含有多个注释符号 #
  upquote=true,
  showstringspaces=false,
  keywordstyle=\bfseries,
  keywordstyle=\color{Purple},
  xleftmargin=20pt,
  xrightmargin=10pt,
  morecomment=[s]{\#}{\#},
  commentstyle=\color{OliveGreen!60}\scriptsize,
  tabsize=4}

\tolerance=1000

%======================== 根据选项设置代码处理方式 RMARKDOWN 中独有=============

\providecommand{\tightlist}{\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\newcommand{\passthrough}[1]{\lstset{mathescape=false}#1\lstset{mathescape=true}}

\author{\CJKfamily{kai} 金 \enspace 林 \\ \CJKfamily{kai} 中南财经政法大学统计系 \\ jinlin82@gmail.com}
% ------------------------Chapter Section Title-------------------------
%--- 英文期刊标题 -----
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\large\bfseries}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\normalsize\bfseries}{\thesubsection}{0.5em}{}
\titlespacing{\section}{0pt}{1ex plus 1ex minus .2ex}{1ex plus 1ex minus .2ex}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{0.5ex plus 1ex minus .2ex}{0.5ex plus 1ex minus .2ex}
%--- 中文期刊标题 -----
% \CTEXsetup[name={,、}, number={\chinese{section}}, aftername={},
% format={\large \heiti }, indent={24pt},
% beforeskip={1ex plus 1ex minus .2ex},
% afterskip={1ex plus 1ex minus .2ex}]
% {section}
% \CTEXsetup[name={(,)}, number={\chinese{subsection}}, aftername={},
% format={\normalsize \bfseries \songti}, indent={\parindent},
% beforeskip={0.5ex plus 1ex minus .2ex},
% afterskip={0.5ex plus 1ex minus .2ex}]
% {subsection}
% \CTEXsetup[name={,.}, number={\arabic{subsubsection}},
% aftername={}, format={\normalsize \bfseries \songti},indent={\parindent},
% beforeskip={0ex plus 1ex minus .2ex},
% afterskip={0.2ex plus 1ex minus .2ex}]
% {subsubsection}

% ------------------------Figure and Table Caption---------------------
%\makeatletter                        % 图表标题格式设置
%\renewcommand{\fnum@table}[1]{\small \bfseries\textcolor{Violet}{\tablename\thetable~~}}
%\renewcommand{\fnum@figure}[1]{\small \CJKfamily{hei} \textcolor{Violet}{\figurename\thefigure~~}}
%\makeatother

\usepackage[skip=0pt, labelsep=quad, font={small, bf}, labelfont={color={Violet}}]{caption}

\renewcommand{\thefigure}{\arabic{figure}}
\renewcommand{\thetable}{\arabic{table}}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm]{geometry}
\sloppy
\linespread{1.2}                    % 设置行距
\setlength{\parindent}{24pt}        % 段落缩进
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\pagestyle {plain}                  % 去掉页眉
\setcounter{secnumdepth}{4}

%%% Change title format to be more compact
\usepackage{titling}

% Create subtitle command for use in maketitle
\newcommand{\subtitle}[1]{
  \posttitle{
    \begin{center}\large#1\end{center}
    }
}

\setlength{\droptitle}{-2em}

  \title{\LARGE\textbf{经济政策不确定性对中美股票市场波动率及相关性影响研究}}
  \pretitle{\vspace{\droptitle}\centering\huge}
  \posttitle{\par}


  \author{wanghonghong}
  \preauthor{\centering\large\emph}
  \postauthor{\par}

  \predate{\centering\large\emph}
  \postdate{\par}
  \date{2019年3月}


\begin{document}

\maketitle






\section{选题意义与研究综述}

\subsection{研究背景}

当今世界形势错综复杂、充满矛盾，大国博弈持续加剧，国际秩序正经历新旧交替的转型过渡期。美国国家安全战略视大国竞争为首要关切，执意以``美国优先''原则重塑世界秩序，导致大国博弈加剧，尤其是中美之间的较量博弈。随着中美实力对比的消长，美国对中国的防范和打压力度逐步增强，中美博弈艰巨复杂。但同时，美国是中国最大的贸易伙伴国和境外投资主要来源地，中国是美国的最大进出口贸易国，并且我国对美投资一直呈增长态势直至特朗普上台执政前。总之，两国在经济、贸易和金融领域的关系既有较量，又有合作，但随着中美贸易争端不断升级，二者关系越来越复杂。

除此之外，欧盟一体化艰难前行，欧洲政治生态内部发生巨大变化，内部矛盾叠加，英国脱欧也给欧美带来多重震荡。在美国持续破坏多边国际秩序的情况下，欧美保护主义、排外主义与自顾情绪高涨，不稳定性上升，对全球经济健康发展造成严峻挑战。在此背景下，中国不断深化改革，优化经济结构，转换增长动力，为应对不断演变的世界变局和为国内经济发展提供动力。相应地，我国出台一系列举措，但这增加了经济政策的不确定性。如2007年，实体经济增长过热，央行连续多次加息，避免积累过大的泡沫。当前全球受疫情影响，世界经济衰退的风险加剧，我国对此采取多项举措。如设立3000亿元低成本的专项再贷款，降准释放5500亿元资金支持实体经济，以及加大金融监管等一系列降息、降准、降费等维护市场稳定的系列政策措施。而股市作为筹集资金，优化资源配置的重要平台，诸如降息，加强金融监管等政策都会对股市带来直接或间接的影响。

我国早期的股票市场基本与国际股市处于``隔绝''状态，2001年，中国加入WTO，开始参与到世界市场经济和多边贸易化体系中去，中国内地的资本市场开始与国际市场产生联系。2003
年瑞士银行敲下QFII(合格境外机构投资者)第一单，标志国内资本市场正式对外开放。之后，在2005年，我国开展了中国内地证券市场所独有的股权分置改革行动，2007年正式实施
QDII(合格境内机构投资者), 2014年沪港通出世，2016年深港通面世，2018年A股被纳入
MSCI指数，这些既是我国资本市场的国际化进程，也是我国政府为提升金融市场开放度不断做出的改革。如今中国己经是全球最重要的新兴资本市场之一，中国股市与世界其他国家股市的联系也越来越密切。而美国占据全球经济的主导地位，中美两国的股市关联性是全球金融市场自由化趋势下，金融市场相互关联的重要体现。股市的关联性是指不同国家或地区的股票资产价格在某段时间内一齐变动的现象，变动的方向可以是同向也可以是反向。这种关联也可以理解为股市波动传播或传染的一种具体表现，它说明不同市场上的股票资产价格有着相同的长期运动趋势以及在短期内有单向或双向的溢出效应。

一国政府为了促进本国经济更好发展，会采取一系列对内和对外的政策调整。而这在世界经济全球化和金融市场自由化背景下，影响范围不仅仅局限在本国经济。同时，股市与宏观经济运行息息相关，政策的调整会造成股票市场一定程度的波动，尤其是经济政策。但经济政策的调整对一国经济，对股市的影响大小如何，无法定量研究。为此，Baker等在2013年后相继编制了世界21个国家的经济政策不确定性指数，有越来越多的学者和政策研究机构(例如著名的FRED数据库)开始使用这一系列指数研究政策不确定性对金融市场等的影响。

\subsection{选题意义}

当前，世界经济发展呈现出逆全球化等不利因素，国与国之间的外交关系瞬息万变，加深了经济发展的不确定性。同时，随着我国特色社会主义市场经济的不断推进，很多政策的制定和实施都在探索中前进，不可避免的出现意料之外的情况。经济政策往往会存在时滞性和效果不尽如人意的地方，为此，政府需要不断地适应新的变化条件，进行较为频繁的预调和微调，经济政策不确定性势必增加，同时影响到对经济政策变动十分敏感的金融市场。我国股票市场作为一个新兴的市场，虽然起步晚，但是经过了十多年的快速发展，目前已经初具规模，在中国的经济发展中发挥着重要作用，而且我国对金融市场的改革仍在不断推进。因此，准确测度各种经济政策的出台实施对股票市场的影响无论是在理论研究还是实际应用方面都具有重要意义。

首先是理论意义。由于经济政策不确定性和金融数据属于不同频率，学者们在研究经济政策不确定性与金融市场的关系时，主要采取两种办法进行处理。一种是将高频数据通过平均的方法转换为低频数据，但这种方法损失了金融数据中蕴含的大量信息。另外一种方法则不改变数据频率，以近年来备受国内外学者青睐的混频数据采样模型（MIDAS）为主，但在金融市场的应用中，对数据本身呈现出的高峰厚尾特性又欠考虑，因此，本文拟采用t分布下的广义自回归条件异方差混频数据抽样模型(GARCH-MIDAS)来探究经济政策不确定性对股票市场的影响，从而弥补这一不足，丰富相关的研究内容。

其次是现实意义。从政策制定者的角度来讲，探究经济政策不确定性对股票市场的影响，可以为其提供参考意义。从广大市场参与者的角度来讲，股票市场关系着广大投资者和企业的切身利益。通过调整经济政策，国家实现对股票等金融市场的调控，使之结构更加合理，制度更加完善，资源得到合理分配，从而为实现资金有序流动，促进经济健康发展服务。投资者通过对经济政策不确定性对股票市场影响的合理预期和科学认识，合理安排自身投资计划，从而实现自身利益。但本文通过总结国内外文献中关于经济政策不确定性对股票市场的影响研究，发现，所采用的中国经济政策不确定性测度具有片面性，而且忽略了金融数据的波动聚集性，因此，所得到的结论需进一步核实。本文拟针对现有文献的不足，对经济政策不确定性关于股票市场的影响进行重新测度，不仅丰富了这一研究主题，而且通过与现有文献结论的结论比较，得出科学合理的论断，从而为宏观经济政策的制定和实施提供具有建设性的参考，同时也为广大投资者作出合理预期提供方向。

\subsection{国内外研究现状述评}

\subsubsection{经济政策不确定性的文献回顾}

经济政策不确定性衡量了经济政策与公众预期之间的偏离程度，为了准确测度这种不确定性，Baker(2016)编制了22个国家(地区)的经济政策不确定指数(EPU)\citep{Baker2016}，之后，
Huang等(2020)构造了中国不同类型的经济政策不确定性指数\citep{Huang2020}。但Baker的经济政策不确定性提出较早，故该指数受到国内外众学者的关注，并得到了很多领域的认可和应用。研究范围主要包括经济政策不确定性对对外贸易、就业、宏观经济以及企业行为的影响。

第一、经济政策不确定性在外对贸易、就业率领域的应用，但并非均造成不利影响。如
Canh(2020)利用线性面板数据模型，对2003-2013年间21个经济体的国内经济政策不确定性和外国直接投资(FDI)进行研究，研究表明:国内经济政策不确定性的增长会对FDI造成不利影响，但全球经济政策不确定性可能会增加流入该国的外国直接投资\citep{Canh2020}。杨旭和刘祎(2020)基于中国EPU,使用动态面板模型与面板平滑转移（PSTR）模型，探讨经济政策不确定性对进口贸易的影响。结果表明：总体上，经济政策不确定性的上升抑制了进口总额的增加，但推动了进口质量的相对提升\citep{杨旭2020}。单东方(2020)通过VAR模型,分析经济政策不确定性对FDI的影响，结果表明：经济政策不确定性的增大,会导致FDI流入的减少;同时，国内东中西部，经济政策不确定性对FDI的抑制作用呈现强度和时间显著增大的态势\citep{单东方2020}。
Caggiano(2017)研究美国经济衰退期间和扩张期间经济政策不确定性意外增长对失业率的影响。研究发现，无论是经济衰退期还是扩张期，经济政策不确定性均会引起失业率增加，但衰退期，经济政策不确定对失业率的影响更大\citep{Caggiano2017}。谢廷宇(2020)在分析经济政策不确定性对就业率的影响时,发现:经济政策不确定性对不同国家的就业率均存在显著负效应, 并且越是经济发展水平和法治水平低的国家,经济政策不确定性对国家就业率的抑制作用就越大\citep{谢廷宇2020}。

第二、大部分学者认为经济政策不确定性对宏观经济的影响是负向的。孙永强等人(2018)采用MVEGARCH模型，研究了经济政策不确定性对经济波动的动态影响。研究发现经济政策不确定性并不一定会引起经济波动\citep{孙永强2018}。金春雨和张德园(2020)研究了中国财政政策、货币政策、贸易政策以及汇率与资本项目政策四种类型的经济政策不确定性对宏观经济的影响。结果显示:四种经济政策不确定性均会导致产出下降,汇率与资本项目政策不确定性对产出的影响最大,财政政策不确定性影响最小\citep{金春雨2020}。黄宁和郭平(2015)，刘镜秀和门明(2015)的研究均显示政策不确定性对我国的经济增长有短期的不利影响\citep{黄宁2015, 刘镜秀2015}。许志伟和王文甫(2019)运用结构向量自回归方法，得出中国经济结构的变化会加大经济政策不确定性对宏观经济的不利影响\citep{许志伟2019}。

第三、经济政策不确定性在企业行为等微观经济领域的应用，并得到一致结论:经济政策不确定性会对企业融资、投资等企业行为造成不利影响。如宋云星（2020）认为,经济政策不确定性的加剧对我国民营企业融资效率的提升有显著的抑制作用\citep{宋云星2020}。张光利
(2018)发现经济政策不确定会显著降低企业的融资约束水平\citep{张光利2018}。韩亮亮(2019)
研究发现:经济政策不确定性的提高会抑制国家或地区的创新产出\citep{韩亮亮2019}。韩国高
(2014)，李凤羽和杨墨竹(2015)的研究结果均显示:经济政策不确定性对企业投资有抑制作用\citep{韩国高2014, 李凤羽2015}。

综合以上研究可以发现，经济政策不确定性对宏微观经济主要是不利影响。并且这种影响在宏观经济中还具有区域或周期的不对称性。而股票市场作为反应宏观经济的``晴雨表''，直接研究经济政策不确定性对股票市场等金融市场的影响也有重要意义。因此，接下来重点关注股票市场和经济政策不确定性对股票市场的影响。

\subsubsection{关于中美股票市场波动率及相关性研究的文献综述}

\paragraph{关于经济政策不确定性对中美股票市场波动率影响的文献综述}

在Baker发布经济政策不确定性指数以后，国内外对于经济政策不确定性与股市关系的研究也多了起来。接下来分别介绍经济政策不确定性对中美两国股市波动率的影响。

关于经济政策不确定性对美国股市波动率的影响，学者们即关注整个股市，也关注对不同行业股票波动率的影响。如Antonakakis等人(2013)的研究表明政策不确定性与股市已实现波动率之间存在时变相关性，这种相关性在美国经济衰退期表现更强烈\citep{Antonakakis2013a}。Liu(2015)研究美国经济政策不确定性对美国股票市场波动的可预测性时，发现较高的经济政策不确定性会导致市场波动显著增加\citep{Liu2015}。Wang(2020)通过改变GARCH-MIDAS模型中短期成分和长期成分的模型设定，对美国标准普尔指数的波动性进行预测,结果显示GARCH-MIDAS模型中短期波动性成分的不对称性和极端波动性效应的引入明显提高了预测能力\citep{Wang2020}。Yu(2018)在进行美国行业级股票市场波动率研究时，发现美国经济政策不确定性对不同行业股票的波动率影响有差异，全球经济政策不确定性亦是如此\citep{Yu2018a, Yu2018b}。

关于经济政策不确定性对中国股市波动率的影响，国内的研究内容也同样丰富。如陈进国
(2014)以上证综指为代表，通过DCC-MGARCH模型和VARMA-BEKK-MGARCH模型研究中国股票市场，发现股票市场与政策不确定性之间具有显著的相关性和很强的时变性\citep{陈国进2014}。王永莲(2017)利用GARCH-MIDAS模型，研究发现我国经济政策不确定性对股票市场(沪深300
指数)波动的影响相对较弱,经济政策不确定性的上升会在一定程度上会加大我国股票市场的波动\citep{王永莲2017}。雷立坤(2018)在运用GARCH-MIDAS模型分析经济政策不确定性(EPU)对上证综指波动率的影响时，得出：EPU指数能够很好地解释我国股市波动的长期成分,并显著改善对上证综指波动率的预测精度\citep{雷立坤2018}。夏婷和闻岳春(2019)同样使用
GARCH-MIDAS模型进行研究，但结果表明:中国经济政策不确定性指数对A股的波动率无显著影响，但会影响B股的长期波动率\citep{夏婷2018}。石强等(2019)利用GARCH-MIDAS模型得出，经济政策不确定性对股市波动(上证综合指数)的影响呈现出阶段差异性\citep{石强2019a}。

综合以上可以发现，虽然大多数学者的研究表明经济政策不确定性对股市波动率有显著影响，但各结论还是存在差异。同时，相比国外学者，国内的研究关于经济政策不确定性对不同行业股票波动率的影响关注度还不够，但这不是本文重点，本文将继续关注经济政策不确定性对股市波动率的影响以及呈现出的阶段性特征。

\paragraph{关于中美股票市场间相关性研究的文献综述}

自中国金融市场开始改革以来，中国股票市场与世界股票市场的联系日益紧密，尤其是发达国家。目前，已有很多文献关注中美股市的相关性，并研究其背后的影响因素。故接下来对这部分文献作简要回顾。

第一、中美股票市场间相关性研究

随着中国对外开放的不断推进，中美股市关联性呈现出逐渐增强的特征，并且广大学者们关注QDII制度、金融危机和贸易战等重大事件对中美股市关联性造成的阶段性影响。如较早时期，韩非和肖辉(2005)以2000年1月1日到2004年12月31日间的美国标准普尔指数和上证A指为对象，研究中美股市的相关性，结果发现：中美股市的相关性很弱\citep{韩非2005}。之后，胡秋灵和刘伟(2009)基于2007年8月1日到2008年12月31日的日数据,利用VAR模型研究中美股市的联动性，得出：二者之间具有一定的联动性\citep{胡秋灵2009}。张兵，范致镇和李心丹
(2010)以2001年12月12日到2009年1月23日上证指数与道琼斯指数的日交易数据为样本,分阶段检验了中美股市的联动特征。主要结论是：中美股市之间不存在长期均衡关系；但在QDII
实施之后,美国股市对中国股市的波动溢出呈现不断增强之势\citep{张兵2010}。潘文荣和刘纪显
(2010)利用相关分析和单位根、协整、格兰杰因果检验、误差修正模型等方法对中美股市在
QFII及QDII制度实施后的联动性进行研究,研究结果表明,中国股市与美国股市之间的联动性正在逐步加强\citep{潘文荣2010}。李红权，洪永淼和汪寿阳(2011)利用2005年7月26日至2009年
7月7日间的中美股市数据，研究发现：在次贷危机后美股与A股的相关关系显著提升\citep{李红权2011}。国外学者Kenourgios,Samitas和Paltalidis(2011);Aloui,Aïssa和Nguyen(2011);Singh和
Kaur也证实了金融危机期间，中美股市的关联性\citep{Kenourgios2011, Aloui2011, Singh2014}。饶建萍，王波和唐铭惠(2019)利用2017年1月3日到2019年6月7日间的数据，通过ECM模型研究贸易战前后中美两国股市的联动性。研究发现:贸易战前后,我国股票市场都受到美国股票市场的影响,而反过来,中国股票市场的走向几乎不会对美国股市造成影响;贸易战之后，两国股市的联动性降低\citep{饶建萍2019}。

第二、中美股票市场间相关性影响因素研究。

除了关注中美股市相关性本身的特征之外，也有学者探究造成这种关联性逐渐增强的原因。如游家兴和郑挺国(2009)运用DCC-GARCH模型研究从1991年到2008年中国与美国等股票市场联动的时变轨迹及其特征,研究发现中美股票市场联动性虽有增强的趋势,但处于较低的水平，并将中美股市关联性的增强归因于中国股市的不断开放\citep{游家兴2009}。杨雪莱和张宏志(2012)通过在(DCC)GARCH模型中引入宏观经济变量，得出,美国货币政策冲击的结构性突变是中美股市联动的最重要原因\citep{杨雪莱2012}。刘阳和高惠(2012)采用DCC-GARCH方法量化中美股票市场的长期联动关系。研究发现，中美两国间双边贸易依存度、金融开放度、经济周期差异度、汇率形成机制以及外部冲击都对两国股市联动关系产生影响\citep{刘阳2012}。张金萍和王准(2014)以1998年1月1日至2011年12月30日中国上证指数收益率和美国道琼斯指数收益率为数据样本,建立DCC-GARCH模型。研究发现，中美股市相关性经历了由负为正的过程。并且中国加入WTO、引入QFII和QDII、中国股权分置改革、全球金融危机和美债危机都对中美股市联动性产生了一定影响\citep{张金萍2014}。龚金国和史代敏(2015)以2005年7月26日至2009年7
月7日间的上证综指和美国标准普尔指数为研究对象研究中美股市联动。得出，中国金融自由化不是中美股市联动的原因，反而，贸易强度的变化是联动增强的主要原因\citep{龚金国2015}。
Chiang和Chen(2016)的研究发现，中美股票市场之间的收益率相关性是随时间变化的，显示出的结构性变化是由中国采用金融自由化和发生全球性金融危机而引发的\citep{Chiang2016}。

综合以上，可以得出：随着两国经济往来的不断推进，中美股市的相关性有逐步增强的趋势。并且金融危机、美国货币政策冲击的结构性突变以及中国自身在金融市场的逐步改革和开放是促使两个市场关联性逐步增强的原因。这也从侧面反映出美股对中国股市的影响更为强烈。

\subsubsection{混频数据模型相关文献综述}

从之前的文献综述部分可以看出，对于股市波动率的研究方法，已有学者使用GARCH-MIDAS
模型，而对于股市相关性的研究方法，虽有DCC-GARCH、VAR等模型可供选择，但在具体计算时，必须保证所使用数据是同频的。本文拟采用基于混频数据的GARACH-MIDAS模型和
DCC-MIDAS模型探究经济政策不确定性对股市波动率及相关性的影响，所用数据分别是月度数据和日度数据，无需进行同频处理。故接下来着重介绍有关这两种模型的国内外文献。

\hypertarget{garch-midas}{%
\paragraph{GARCH-MIDAS模型的提出及应用}\label{garch-midas}}

GARCH-MIDAS模型于2013年首次被提出。Engle等
(2013)受到混频数据采样（MIDAS）回归模型可以以更高采样频率的时间序列数据作为自变量的启发，提出广义自回归条件异方差混频数据抽样模型(GARCH-MIDAS),研究股市波动与宏观经济活动之间的关系\citep{Ghysels2002, Engle2013}。他们使用MIDAS方法将宏观经济变量与长期波动率联系起来，同时使用GARCH过程描述每日股票市场的短期波动率，所以叫做
GARCH-MIDAS模型。该模型显示出良好的预测能力。由于通常的混频数据都要预先处理，先转换为同频数据再进行下一步研究，GARCH-MIDAS模型，解决了在模型中同时使用不同频率数据的难题，故在宏观经济学和金融学中具有广泛的适用性。

国内外学者对于GARCH-MIDAS模型的应用广泛分布于股票市场、黄金市场、原油市场、债券市场等领域。如Asgharian(2013)利用GARCH-MIDAS模型研究意外通货膨胀，失业率等宏观经济变量对美国股市波动率的影响\citep{Asgharian2013}。Wei(2017)利用GARCH-MIDAS模型探究经济政策不确定性指数、石油需求量，供应量等众多影响石油价格的因素中，最重要的因子\citep{Wei2017}。
Pan等(2017)利用区制转换GARCH-MIDAS研究长期宏观经济因素和短期结构性突破对石油波动性的影响,实证结果显示考虑结构性突变的GARCH-MIDAS模型具有良好的预测效果\citep{Pan2017}。
Fang(2018)利用引入全球经济政策不确定性指数的GARCH-MIDAS模型，研究黄金市场的波动率并做出预测，GARCH-MIDAS模型的预测性能明显优于GARCH(1,1)模型\citep{Fang2018}。李佳
(2019)应用GARCH-MIDAS模型研究中国宏观经济景气指数对沪铜期货长短期波动的影响，张屹山(2018)利用GARCH-MIDAS模型研究宏观经济波动对银行间债券市场和利率互换市场波动的影响。研究结果都显示:宏观经济等外部系统性风险对股票市场、商品期货市场、银行间债券市场和利率互换市场的波动率有显著影响，并且宏观经济的不确定性会加剧这些市场的波动\citep{李佳2019, 张屹山2018}。石强(2019)以上证综指和通货膨胀率等宏观经济变量为研究对象，构建GARCH-MIDAS模型来研究宏观经济与股市波动关系，指出:GARCH-MIDAS模型较好地描述了宏观经济与股市波动之间的关系\citep{石强2019}。Zhou等(2019)利用引入中美EPU比率的
GARCH-MIDAS模型来研究中美经济政策不确定性对汇率波动的影响,并得出:GARCH-MIDAS模型的样本外波动率预测性能比优于传统GARCH类模型\citep{Zhou2019}。

\hypertarget{dcc-midas}{%
\paragraph{DCC-MIDAS模型的提出和应用}\label{dcc-midas}}

Colacito,Enger和Ghysels受GARCH-MIDAS模型的启发，将Engle(2002)提出的动态条件相关性模型(Dynamic Conditional Correlation Model，下面简称DCC模型)与GARCH-MIDAS模型结合起来，于2011年首次提出混频数据抽样动态相关系数模型(DCC-MIDAS)\citep{Engle2002, Colacito2011}。他们将动态相关系数也分为长期相关成分和短期相关成分。短期相关成分可以由DCC结构中类似GARCH(1,1)的动态过程描述，而资产之间的长期动态相关性由MIDAS模型对滞后的已实现相关系数加权获得。但Colacito等人的长期相关成分并未与宏观经济变量相关联，不能像GARCH-MIDAS的长期波动一样，直接将宏观经济变量作为长期动态相关系数的解释变量。基于此，Conrad,Loch和Rittler(2014)提出拓展的DCC-MIDAS模型，研究宏观经济变量对美国石油和股票市场相关性的影响\citep{Conrad2014}。

之后，DCC-MIDAS模型在金融领域有了更加广泛的应用。如Turhan等人(2014)利用DCC-MIDAS
模型原油与主要资产类别之间的时变长期相关性，发现：在2008年全球金融危机之后，原油库存与债券市场之间的正相关性逐渐提高\citep{Turhan2014}。Asgharian(2016)使用同时含有已实现相关系数和宏观金融变量的DCC-MIDAS研究通货膨胀、利率等因素对美国股债两市相关性的影响，结果表明，在经济疲软时期，二者的相关性很小且为负\citep{Asgharian2016}。
Fang,Yu,and Li（2017)利用修改的DCC-MIDAS模型,综合考虑结构性变化，引入虚拟变量研究经济政策不确定性对美国股债两市相关性的影响，结果发现经济政策不确定性对二者的相关性具有显著的负向作用\citep{Fang2017}。同时，Fang等人(2018)在对原油和美国股市相关性的研究中，发现经济政策不确定性对原油股票的相关性具有显著的积极影响，并且这种关系在金融危机期间发生了结构性变化\citep{Fang2018a}。Yang（2018）利用DCC-MIDAS模型研究通货膨胀率和期限利差等经济因素对石油价格和汇率的相关性\citep{Yang2018}。不同于以往研究都是基于正态分布，Xu等人(2018)利用基于t分布的DCC-MIDAS-t模型，来研究中国银行业的系统风险\citep{Xu2018}。

由于外国学者最先提出DCC-MIDAS模型，并最先对其做了拓展，故国外学者在这方面的研究要略早于国外学者，而且研究领域涉及股票市场、债券市场、石油市场等，研究对象也并未仅局限在一个国家之内。下面介绍国内对DCC-MIDAS模型的应用情况。

姚尧之和刘志峰(2017)采用
DCC-MIDAS模型研究沪深港股市之间的动态相关性。研究结果表明，总体上，内地股市和中国香港股市之间的长短期相关性呈现出逐步增强的趋势\citep{姚尧之2017}。张屹山(2018)利用DCC-MIDAS模型研究银行间债券市场和利率市场的相关性。得出这两者之间呈负动态条件相关性且有逐渐增强的趋势\citep{张屹山2018}。周长锋和孙苗
(2019)以上海股票、债券和基金市场为研究对象，运用DCC-GARCH模型研究三者之间的相关性。得出：股票市场与基金市场之间具有较强的正相关性，债市与其他市场的相关性较小\citep{周长锋2019}。孙毅和秦梦(2019)利用DCC-MIDAS模型研究中美大豆期货市场的相关性，发现二者之间具有短期和长期动态相关性\citep{孙毅2019}。刘振华(2019)利用DCC-MIDAS模型研究原油与股票市场的相关性，结果显示：经济衰退期的相关性比其他时期更高且震动更强烈\citep{刘振华2019}。以上DCC-MIDAS模型均以已实现条件相关系数为外生变量，之后有学者开始研究宏观经济变量对动态相关系数的影响。李佳和茆训诚(2019)以沪铜期货和上证A股为研究对象，利用含有中国宏观经济景气指数的DCC-MIDAS模型考察期货市场和股票市场在金融危机前后的结构性变动。实证结果表明:在宏观外部环境和经济景气下滑时期, 两者之间的相关性显著上升,
而在宏观经济平稳时期, 相关性则转而缓慢下降\citep{李佳2019}。张宗新(2020)以股债两市为研究对象，通过对DCC-MIDAS模型进行拓展，研究经济政策不确定性对金融市场间流动性协同运动的影响。结果发现：经济政策不确定性对股债两市流动性的正相关性呈负效应，但在金融周期的拐点处，经济政策不确定性会提高二者的正相关性\citep{张宗新2020}。

综合以上，可以发现国内文献对DCC-MIDAS的研究分两个阶段。第一阶段是基于Colacito,
Enger和Ghysels于2011年提出的基于已实现相关系数的DCC-MIDAS模型，单纯研究不同金融市场或产品之间的动态相关性。第二阶段是基于Conrad,Loch和Rittler于2014年提出的改进后的DCC-MIDAS模型，研究宏观经济因素对金融市场或产品间动态相关性的影响。但第二阶段的相关研究内容很少。

\subsubsection{文献评述}

综合以上所述文献综述可知，经济政策不确定性对宏微观经济主要是不利影响。并且这种影响在宏观经济中还具有区域或周期的不对称性。经济政策不确实性对股票市场波动率的影响也具有行业和阶段差异性。在具体研究时，使用GARCH-MIDAS模型，能够提高经济政策不确定性对股市波动率的预测精度。本文的重点不在于预测，而在于利用GARCH-MIDAS模型研究经济政策不确定性对股市波动率的影响本身，通过混频采样数据，提取股市长短期波动率，并分析其阶段性特征。

在中美股市的关联性方面，国内外学者已有一致结论，认为两个市场之间存在相关性，且表现出阶段性特征，尤其在金融危机期间，相关性增强。同时，受政策影响，诸如股权分置改革、贸易战等重大事件也会对中美两国的股票市场相关性造成影响。但目前尚未有文献研究经济政策不确定性对中美股市相关性的影响。在方法的选择上，DCC-GARCH，VAR等模型是相关性研究中较为常见的。但无法加入外生变量以直接研究经济政策不确定性对两个金融市场相关性的影响，也无法处理同时引进不同频率数据的问题，因此，本文拟采用拓展的DCC-MIDAS模型，研究经济政策不确定性对中美股市相关性的影响。并借鉴已有文献，以金融危机为分界线，分别研究金融危机前后这种影响的大小及差异。

\section{研究内容与研究方法}

\subsection{主要内容}

本文拟采用由Baker编制的中国经济政策不确定性指数和美国经济政策不确定性指数，并选取沪深300指数作为中国股市代表，道琼斯工业指数作为美国股市代表，构建GARCH-MIDAS模型来分别研究经济政策不确定性对中国、美国股市波动率的影响。并进一步构建DCC-MIDAS
模型来研究经济政策不确定性对中美股市相关性的影响。具体如下:

第一部分是绪论，重点对基于经济政策不确定性研究中美股票市场的背景、意义以及相关文献进行说明，并给出本文的主要内容、研究方法和创新之处。

第二部分是经济政策不确定性指标和混频模型简介。具体包括经济政策不确定性指标的定义及测度、经济政策不确定性对股票市场的影响机制以及基于混频数据的GARCH-MIDAS模型和
DCC-MIDAS模型介绍三小部分，为接下来的实证分析提供理论基础。

第三部分是经济政策不确定性对中美股票市场波动率影响的实证分析。首先是数据选取和预处理，对所有变量进行平稳性检验、正态性检验等描述性分析。之后分别以沪深300指数和道琼斯工业指数代表两国股市，构建GARCH-MIDAS模型，分析经济政策不确定性指数对两个市场股市波动率的影响。通过外生变量的不同设置，选择对股市波动率解释力最强的最优模型，并进行参数意义解释、提取长短期波动率并作阶段性分析等。

第四部分是经济政策不确定性对中美股市相关性影响的实证研究。由于DCC-MIDAS模型是在
GARCH-MIDAS模型得出的残差序列基础上得出的，故第一节首先对残差序列及序列的相关性做描述性统计。之后构建DCC-MIDAS模型，具体研究不同经济政策不确定性对股市相关性的影响大小，通过比较分析，选出最优模型。考虑到金融危机对中美股市相关性的重要影响，拟分成两个阶段继续研究金融危机前后经济政策不确定性对股市相关性影响的差异。

第五部分为结论。通过对两个市场波动率和相关性的研究，总结经济政策不确定性影响下，其呈现出的特征，然后提出针对性建议，同时对论文写作过程中发现的有待进一步解决的问题和新的研究方向做出说明。

\subsection{基本思路}

本文拟利用2004年以后的经济政策不确定性指数、中国沪深300指数和美国道琼斯工业指数作为研究对象，对经济政策不确定性指数对中美股票市场波动率及相关性的影响进行研究。在对研究背景及意义，文献综述等内容，论文理论基础做出介绍以后，分别对波动率和相关性构建GARCH-MIDAS模型和DCC-MIDAS模型。最后，总结经济政策不确定性对中美股票市场波动率和相关性的影响特征并提出针对性建议。

本文研究框架如下:

\begin{figure}[H]

{\centering \includegraphics[width=0.6\linewidth]{./paperdiag} 

}

\caption{论文思路图}\label{fig:paper-diagram}
\end{figure}

\subsection{研究方法}

本文在研究过程中拟使用的研究方法有:

第一、文献分析法。在现有研究的基础上，通过对经济政策不确定性和经济政策不确定性对股票市场影响的相关文献进行整理、归纳、总结，了解当前研究现状，并发现其中需要解决的问题。基于此，提出新的研究方向和思路。

第二、定量与定性分析方法。在研究经济政策不确定性对股票市场波动率和相关性的影响时，首先需要对经济政策不确定性影响中美股市波动率和相关性的理论机制进行说明，才能为之后的实证分析提供理论支撑。并且经济政策不确定性指数的编制及测度也需要作出介绍。有了科学的理论支持和数据测度之后，采用广义自回归条件异方差混频数据抽样模型
(GARCH-MIDAS)和混频数据抽样动态相关系数模型(DCC-MIDAS)进行实证研究，通过定量分析，更为精准地描述经济政策不确定性对中美股票市场波动率和相关性的影响。

第三、比较分析方法。本文在模型构建时，涉及不同经济政策不确定性对中美股市波动率和相关性影响的比较和金融危机前后，中美股市相关性的比较分析。

\subsection{论文提纲}

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\item
  绪论

  \begin{itemize}
  \item
    第一节 研究背景及意义

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、研究背景
    \item
      二、研究意义
    \end{itemize}
  \item
    第二节 国内外文献综述

    \begin{itemize}
    \item
      一、经济政策不确定性文献综述
    \item
      二、关于中美股票市场波动率及相关性研究的文献综述

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        关于中美股票市场波动率影响因素的文献综述

        \begin{itemize}
        \tightlist
        \item
          经济政策不确定性对股市波动率影响研究
        \item
          其他因素对股市波动率影响研究
        \end{itemize}
      \item
        关于中美股票市场间相关性研究的文献综述

        \begin{itemize}
        \tightlist
        \item
          中美股票市场间相关性研究
        \item
          中美股票市场间相关性影响因素研究
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \item
      三、基于混频数据模型的波动率及相关性文献综述

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        基于混频数据模型的其他金融市场波动率研究文献综述
      \item
        基于混频数据模型的其他金融市场间相关性研究文献综述
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item
    第三节 研究方法及内容框架

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、研究方法
    \item
      二、研究内容框架
    \end{itemize}
  \item
    第四节 论文拟创新之处
  \end{itemize}
\item
  第一章 经济政策不确定性指标和混频模型简介

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    第一节 经济政策不确定性指标定义及测度
  \item
    第二节 经济政策不确定性对股票市场的影响机制

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      经济政策不确定性对股票市场波动率的影响机制
    \item
      经济政策不确定性对中美股票市场相关性的影响机制
    \end{itemize}
  \item
    第三节 基于混频数据的GARCH-MIDAS模型和DCC-MIDAS模型介绍

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、广义自回归条件异方差混频数据抽样模型(GARCH-MIDAS)理论基础
    \item
      二、混频数据抽样动态条件相关系数模型(DCC-MIDAS)理论基础
    \item
      三、模型信度集合检验(model confidence set,MCS检验)方法
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  第二章 经济政策不确定性对中美股票市场波动率影响的研究

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    第一节 数据选取和描述性统计

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、数据选取和预处理

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        数据的选取
      \item
        数据的处理
      \end{itemize}
    \item
      二、股市收益率序列的描述性分析及检验

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        基本统计量计算
      \item
        对沪深300指数和道琼斯工业指数收益率序列的统计检验

        \begin{itemize}
        \tightlist
        \item
          对沪深300指数和道琼斯工业指数收益率序列的正态性检验
        \item
          对沪深300指数和道琼斯工业指数收益率序列的平稳性检验
        \item
          对沪深300指数和道琼斯工业指数收益率序列序列的自相关性检验
        \item
          对沪深300指数和道琼斯工业指数收益率序列的ARCH效应检验
        \end{itemize}
      \item
        对中美两国经济政策不确定性指数的描述性分析及检验
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item
    第二节 基于GARCH-MIDAS模型的经济政策不确定性对沪深300指数波动率影响研究

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、基于GARCH-MIDAS模型的沪深300指数波动率模型构建

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        以已实现波动率为外生变量的GARCH-MIDAS模型
      \item
        以中国经济政策不确定性指数为外生变量的GARCH-MIDAS模型
      \item
        以美国经济政策不确定性指数为外生变量的GARCH-MIDAS模型
      \item
        以中美经济政策不确定性指数为外生变量的GARCH-MIDAS模型
      \end{itemize}
    \item
      二、沪深300指数波动率模型比较及最优模型选择
    \item
      三、模型结果的解释分析

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        参数意义
      \item
        长短期波动率分析
      \item
        波动率阶段性分析
      \item
        贡献度分析
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item
    第三节 基于GARCH-MIDAS模型的经济政策不确定性对道琼斯工业指数波动率影响研究

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、基于GARCH-MIDAS模型的道琼斯工业指数波动率模型构建

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        以已实现波动率为外生变量的GARCH-MIDAS模型(基准模型)
      \item
        以中国经济政策不确定性指数为外生变量的GARCH-MIDAS模型
      \item
        以美国经济政策不确定性指数为外生变量的GARCH-MIDAS模型
      \item
        以中美经济政策不确定性指数为外生变量的GARCH-MIDAS模型
      \end{itemize}
    \item
      二、道琼斯工业指数波动率模型比较及最优模型选择
    \item
      三、模型结果的解释分析

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        参数意义
      \item
        长短期波动率分析
      \item
        波动率阶段性分析
      \item
        贡献度分析
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  第三章 经济政策不确定性对中美股票市场间相关性影响的研究

  \begin{itemize}
  \item
    第一节 数据描述性统计

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、沪深300指数GARCH-MIDAS模型残差的描述性统计
    \item
      二、道琼斯工业指数GARCH-MIDAS模型残差的描述性统计
    \item
      三、沪深300指数和道琼斯工业指数的相关性度量

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        沪深300指数和道琼斯工业指数的相关系数
      \item
        沪深300指数和道琼斯工业指数残差序列的相关系数
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item
    第二节 基于DCC-MIDAS模型的经济政策不确定性对中美股市相关性影响研究

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      一、基于DCC-MIDAS模型的中美股票市场相关性模型构建

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        以样本相关系数为外生变量的DCC-MIDAS模型(基准模型)
      \item
        以中国经济政策不确定性指数为外生变量的DCC-MIDAS模型
      \item
        以美国经济政策不确定性指数为外生变量的DCC-MIDAS模型
      \item
        以中美经济政策不确定性指数为外生变量的DCC-MIDAS模型
      \end{itemize}
    \item
      二、中美股票市场相关性模型比较及最优模型选择
    \item
      三、模型结果的解释分析

      \begin{itemize}
      \tightlist
      \item
        参数意义
      \item
        长短期相关系数分析
      \item
        与基准模型的比较分析
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item
    第三节 经济政策不确定性在金融危机前后对中美股票市场间相关性影响的对比研究

    \begin{itemize}
    \tightlist
    \item
      金融危机前经济政策不确定性对中美股票市场间相关性的影响研究
    \item
      金融危机后经济政策不确定性对中美股票市场间相关性的影响研究
    \item
      金融危机前后的中美股票市场间相关性对比分析
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\item
  结论与展望

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    结论
  \item
    不足与展望
  \end{itemize}
\item
  参考文献
\end{enumerate}

\section{可能的创新点}

本文拟从以下两方面作出创新:

第一、尽管中美股票市场之间的相关性有逐渐增强趋势，但受政策影响，诸如股权分置改革、贸易战等重大事件也会对中美两国的股票市场相关性造成影响。但目前尚未有文献研究经济政策不确定性对中美股市相关性的影响。本文拟补充这方面的欠缺，并以金融危机为分界线，对金融危机前后，经济政策不确定性对中美股市相关性的影响做对比研究。

第二、在方法的选择上，DCC-GARCH，VAR，DCC-MIDAS等模型是相关性研究中较为常见的。
VAR模型虽可以引入外生变量，但只限定于同频数据；DCC-MIDAS模型能处理同时引进不同频率数据的问题，但现有文献大多是不含其他外生变量的，只关注相关性本身；而有关拓展的
DCC-MIDAS模型，即引入外生变量后，研究类似宏观经济因素这种低频变量对相关性影响的应用文献很少。为此，本文拟采用拓展的DCC-MIDAS模型，研究经济政策不确定性对中美股市相关性的影响。

\section{论文写作计划，进行方式和采取主要措施}

一、毕业论文选题、开题：

2020年3月15日前阅读文献资料，与导师讨论研究方向，最终确定题目。

2020年5月20日前完成毕业论文开题报告，交给导师并根据导师相应要求修改。

二、毕业论文开题答辩阶段：

2020年6月10日前参考答辩老师的建议，调整论文结构，进行论文的提纲及主要研究内容的深化和细化。

三、毕业论文撰写阶段：

2020年6月------2021年7月，深入理解论文所用模型，熟悉mfgarch包的使用和MIDAS包的部分修改.

2020年8月-2020年10月，在导师指导下完成论文初稿。

四、毕业论文修改完善阶段

2020年11月，参加毕业论文预答辩，并根据预答辩过程中答辩老师的建议和意见修改论文，完成论文二稿。

2020年12月-2021年3月，根据导师的要求进一步完善论文内容，完成论文三稿，并完成排版，定稿，装订成册。

2021年4月-2021年5月论文盲审，参照专家意见进一步修改论文。

2021年6月论文答辩，并进行最终审定、装订成册和上交论文。

\begin{figure}[H]

{\centering \includegraphics[width=0.95\linewidth]{./gantt} 

}

\caption{论文写作计划及措施}\label{fig:gantt}
\end{figure}


\renewcommand\refname{参考文献}

\bibliography{./Bibfile.bib}




\end{document}
